\documentclass[french,a4paper,12pt,titlepage]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{gensymb}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\title{Éléments de progression et d'évaluation des oraux de mini
  projets}%
\author{Grégory David \and Vincent Le Texier}%

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\clearpage
\section*{Julia Bourgoin \& Juliette Reuillon}
\subsection*{Points positifs}
\begin{itemize}
  \item Dynamique de la parole
  \item Complémentarité des interventions
\end{itemize}

\subsection*{À améliorer}
\begin{itemize}
  \item Nommer Framagit sans expliquer son utilité : le jury ne sait
  pas forcément de quoi il s'agit
  \item Ne pas faire référence à ce que les autres groupes ont fait
  (carte mentale, diaporama) comme pour dénigrer votre propre travail
  \item Structurer la présentation pour que vous sachiez exactement ce
  que vous voulez et devez dire ou expliquer
  \item Exploiter pleinement le temps disponible pour approfondir les
  sujets abordés
  \item Ne pas se forcer à projeter quelque chose si ce n'est pas
  nécessaire
  \item Présenter clairement les problèmes rencontrés : bien décrire
  la difficulté, présenter les pistes de recherches entreprises et
  proposer la solution retenue avec éventuellement des critiques
  \item Bien surveiller les mouvements involontaires de son corps
  (Juliette)
\end{itemize}

\subsection*{Remarques sur le programme}
\begin{itemize}
  \item Le programme suit le cahier des charges (+) mais comporte
  encore quelques problèmes (-)
  \item La mise en négatif ne fonctionne pas à cause d'une erreur de
  frappe dans le nom de la fonction (-)
  \item Il faut taper 'q' pour quitter alors que c'est annoncé 'Q'
  dans le programme (même chose avec 'r' et 'R') (-)
  \item Les images sont coupées lors d'une rotation de 90\degree (-)
  \item Il n'y a pas de gestion des exceptions (-)
  \item Les fonctions sont un peu documentées (+) mais cela aurait pu
  être plus détaillé (-).
  \item Le code n'est pas commenté (-)
  \item Le choix des noms de variables et de fonctions sont clairs (+)
\end{itemize}

\subsection*{Évaluations}
\paragraph{Julia Bourgoin} {\large $\frac{12}{20}$}
\paragraph{Juliette Reuillon} {\large $\frac{12}{20}$}

\clearpage
\section*{Clara Le Meur \& Alexandre Souffront}
\subsection*{Points positifs}
\begin{itemize}
  \item Explication de votre répartition de charge de travail
  \item Détail de l'usage de la plateforme de travail collaboratif
  \item Utilisation d'une carte mentale pour l'organisation des idées
\end{itemize}

\subsection*{À améliorer}
\begin{itemize}
  \item Répartir la parole plus équitablement
  \item Ne pas lire les diapositives
  \item Bien préparer son intervention. Vous devez savoir à chaque
  moment ce que vous avez à dire. Clara a souvent eu l'air de ne pas
  savoir quoi dire lorsque son tour de parole était venu
  \item Ne pas se couper la parole : Alexandre coupe souvent la parole
  de Clara
  \item Ne pas finir les phrases de son binôme : souvent effectué par
  Alexandre
  \item Ne pas désavouer son binôme : il faut toujours encourager son
  partenaire dans la réussite de ce qu'il entreprend. Dans votre cas,
  Alexandre a souvent dominé Clara en ne l'encourageant pas à
  atteindre l'objectif démonstratif qu'elle entreprenait
  \item Le contenu des diapositives ne doit pas être trop lourd :
  toujours penser à la règle des 6 -- 6 idées maximum, avec 6 mots
  maximum par idée
  \item Incorporer dans le diaporama les supports pour la présentation
  d'une fonction du programme ou d'un problème rencontré
  \item Lisibilité de la carte mentale : pourquoi avoir fait des
  branches aussi longues par exemple
  \item Gérer le temps de la présentation
\end{itemize}

\subsection*{Remarques sur le programme}
\begin{itemize}
  \item Le programme suit le cahier des charges (+) mais comporte un
  problème au démarrage : le menu ne s'affiche pas automatiquement (-)
  \item La rotation est implémentée sans utiliser la fonction de PIL
  (+)
  \item Il n'y a pas de gestion des exceptions (-)
  \item Les fonctions ne sont pas documentées (-)
  \item Le code n'est pas commenté (-)
  \item Le choix des noms de variables et de fonctions sont clairs (+)
\end{itemize}

\subsection*{Évaluation}
\paragraph{Clara Le Meur} {\large $\frac{13}{20}$}
\paragraph{Alexandre Souffront} {\large $\frac{13}{20}$}

\clearpage
\section*{Noëmie Rahard \& Émilie Saudubray}
\subsection*{Points positifs}
\begin{itemize}
  \item La description succinte de Spyder et de Framagit.org
  \item La présentation faite correspond à une bonne introduction
\end{itemize}

\subsection*{À améliorer}
\begin{itemize}
  \item Lorsque vous citez des éléments techniques (PIL, Vidéo sur
  Internet, etc.) il est préférable d'en faire une description
  succinte permettant au jury de comprendre de quoi vous parlez
  \item Le contenu est assez léger et ne couvre pas suffisamment la
  dméarche projet
  \item Le temps utilisé est de 2'30'', ce qui vous laisse encore
  7'30'' pour approfondir les sujets exprimés durant la phase
  introductive
\end{itemize}

\subsection*{Remarques sur le programme}
\begin{itemize}
  \item Le programme suit le cahier des charges (+) mais comporte
  quelques problèmes (-)
  \item Le menu disparaît petit à petit (-)
  \item Lors d'un rotation à 90\degree, l'image est coupée (-)
  \item L'image initiale s'affiche à chaque opération en plus de
  l'image transformée (-)
  \item Il n'y a pas de gestion des exceptions (-)
  \item Les fonctions ne sont pas documentées (-)
  \item Le code n'est pas commenté (-)
  \item Le choix des noms de variables et de fonctions sont clairs (+)
\end{itemize}

\subsection*{Évaluation}
\paragraph{Noëmie Rahard} {\large $\frac{8}{20}$}
\paragraph{Émilie Saudubray} {\large $\frac{8}{20}$}

\clearpage
\section*{Abdessamad Akabli \& Killian Henry}
\subsection*{Points positifs}
\begin{itemize}
  \item Utilisation de fiches de support
  \item Répartition de la parole
  \item Explication de l'usage de la plateforme de travail
  collaboratif
  \item Répartition des tâches lors du déroulement du projet
\end{itemize}

\subsection*{À améliorer}
\begin{itemize}
  \item Ne pas lire ses fiches
  \item Avoir une solution de rechange à Prezi qui est un service
  lourd et dont la robustesse n'est pas assurée. La présentation était
  prévue pour être accompagnée d'un support visuel et celui-ci a du
  coup bien manqué.
  \item Faire attention à ne pas se couper la parole
  \item Éviter les mots parasites tel que : \emph{Enfin} -- voire
  \emph{'Fin} -- pour Abdessamad ou bien \emph{Euh} pour Killian
  \item Ne pas se concentrer sur la description fonctionnelle du
  programme, mais sur la démarche de projet
  \item Ne pas parler des problèmes rencontrés sans jamais les décrire
  et en restant très vague sur leurs résolutions. Présenter plutôt
  clairement un ou deux problèmes rencontrés : bien décrire la
  difficulté, présenter les pistes de recherches entreprises et
  proposer les solutions retenues avec éventuellement des critiques
  \item Gérer le temps de la présentation
\end{itemize}

\subsection*{Remarques sur le programme}
\begin{itemize}
  \item Le programme suit le cahier des charges (+)
  \item Les fonctions sont documentées (+)
  \item Le code est bien commenté (+)
  \item Le choix des noms de variables et de fonctions sont clairs (+)
  \item Des essais de gestion des exceptions (+) même s'il en reste à
  gérer
  \item Création d'une interface graphique (+)
\end{itemize}

\subsection*{Évaluation}
\paragraph{Abdessamad Akabli} {\large $\frac{17}{20}$}
\paragraph{Killian Henry} {\large $\frac{17}{20}$}

\clearpage
\section*{Jules Barron \& Robin Lotton}
\subsection*{Points positifs}
\begin{itemize}
  \item Exploitation d'une carte mentale
  \item Structure du diaporama
  \item Détails de l'organisation du temps de travail
\end{itemize}

\subsection*{À améliorer}
\begin{itemize}
  \item Dynamique de la prise de parole et du ton de Jules
  \item Bien regarder le public et parler au public pour Robin
  \item Lisibilité de la carte mentale
  \item Ne pas proposer de diapositive sans contenu : lister les
  points abordés ou la détruire
  \item Parler de la façon dont vous avez reçu de l'aide extérieure,
  notamment par Abdessamad Akabli et Killian Henry
  \item Approfondir les explications concernant le travail
  collaboratif. Le jury ne connaît pas \emph{a priori} les outils
  utilisés et il faut qu'il puisse se faire une idée de leur nature et
  de leur pertinence pour développer le projet
\end{itemize}

\subsection*{Remarques sur le programme}
\begin{itemize}
  \item Le programme suit le cahier des charges (+) mais comporte
  quelques problèmes (-)
  \item Lorsque la consigne est 'Appuyer sur une touche', il faut en
  fait appuyer sur 'Entrée' (-)
  \item Lors d'un rotation à 90\degree, l'image est coupée (-)
  \item La commande Quitter ne fonctionne pas bien du tout (-)
  \item Il n'y a pas de gestion des exceptions (-)
  \item 4 fonctions sont documentées (+) mais 12 ne le sont pas (-)
  \item Le code n'est pas commenté (-)
  \item Le choix des noms de variables et de fonctions sont clairs (+)
\end{itemize}

\subsection*{Évaluation}
\paragraph{Jules Barron} {\large $\frac{16}{20}$}
\paragraph{Robin Lotton} {\large $\frac{16}{20}$}

\end{document}
